[緊急!!!] Facebook 登入「雙重驗證」問題

[緊急!!!] Facebook 登入「雙重驗證」問題

呢排有連登仔開 post 話自己登入 Facebook 果時，話要加入返2FA電話驗證號碼，但入左電話之後又話「之前試過太多次」、「需要輸入有效電話號碼」等等，搞到登入唔到。我就順便檢查一下自己帳戶設定（設定 --> 帳戶安全和登入 --> 雙重驗證），點知發現自己個「雙重驗證」既設定為「關閉」，即係我都可能瀨左野。

我又發現部分連登仔唔知咩野叫 2FA，或者因為驚自己電話俾朱克伯格知道而唔開 2FA。

先講一下 2FA，2FA 係一個好重要既帳號安全保護措施，用意係防止有人偷竊你既密碼去登入帳號，2FA需要登入者去用密碼以外既方式去驗證多一次，最常見既係「手機短訊驗證碼確認」，盡量確保登入者係你本人。

2FA 我一直有用，而且用左好幾年。我唔知道問題在於有人 Login / Hack 過我帳戶（但我Check過Log冇事），定係 Facebook 有 Bug / 俾人 Hack。但肯定既係，要更改「雙重驗證」，係需要自己打多一次 Facebook 帳戶既密碼去確認。

岩岩講到，有人因為擔心自己電話號碼會俾朱克伯格知道，所以唔用 2FA。另外，有研究指其實用電話號碼既「手機短訊驗證碼確認」都唔算最安全，只要有人攔截到你短訊既驗證碼、或者有人冒認你身份去電話公司拎一張同電話號碼既電話卡，2FA 就會形同虛設。

所以最近 Facebook 係 2FA 設定就加入左另一個選擇 - 用手機應用程式「Google Authenticator」做 2FA。
「Google Authenticator」指驗證碼會經因 Google 呢個 App 派俾你，而唔會再用手機短訊派俾你，所以用呢個 App 做 2FA理論上亦都唔會令你既電話號碼、洩露俾 Facebook 同第三方知道。（其實我有小小懷疑 Facebook 係改動 2FA 果時搞左個 bug 出黎，所以先 clear 左我之前 2FA 既設定。）

所以如果大家唔想有帳戶保安既麻煩，如果你冇用過「Google Authenticator」係 Facebook 做 2FA，請立即做以下程序。

事前準備（如果你冇用過 Google Authenticator）：
1. 準備一個 做好曬安全措施既 Google 帳戶。（強密碼 + 手機短訊 2FA，按︰Google SMS 2FA 會比起 Facebook SMS 2FA 更安全）
2. 搵一部值得信賴既電話，下載「Google Authenticator」。
3. 用你自己部電腦上 Google Authenticator 呢個網（ ），跟住個 Step 設定手機「Google Authenticator」呢個 App。直至個 App 叫你去掃描 QR Code 去加入第一個應用程式做登入（亦都係 Facebook）。

主菜：
4. 用電腦開Facebook。
5. 係上面通知icon 右兩格禁向下箭嘴。設定 --> （左邊）帳戶安全和登入 --> 搵「雙重驗證」呢個區。
5. 如果你有用開電話2FA，第一欄「使用雙重驗證」會寫住「開啟」，否則就唔會見到。但係唔係開啟都好，禁入去「使用雙重驗證」先。

如果你本身有「開啟」，跟住呢個step做：
6. 確認多次你 Facebook 既密碼。
7. 下面「增加額外防護」有個「驗證應用程式」，禁「新增應用程式」。

如果你本身未有寫住「開啟」 2FA，跟住呢個step做：
6. 禁「立即開始」。
7. 揀「驗證應用程式」禁「繼續」。

之後會有個 QR Code 彈出黎：
8. 用你個手機既「Google Authenticator」App 掃描呢個 QR Code，之後係電腦 Facebook 網頁禁「繼續」。
9. 你個 App 就會多左一個欄，寫住 Facebook、一個 6 位數既驗證碼、同埋你個 Facebook 用戶ID。
10. *****係右下角個倒數完結之前*****，係Facebook到輸入果 6 位驗證碼」。
（倒數完結之前 3 秒，個驗證碼會變紅色同埋會閃 3 次。過左時既話，個 App 會即刻再俾一個新既驗證碼你，你再用新既驗證碼、打落去 Facebook 到。）
11. 禁「確認」之後，再用 Facebook 密碼登入多一次確認。
12. 最尾確認你帳號既 2FA 係預設用「驗證應用程式」，就大功告成啦！

從岩岩既程序大家會發現到，「Google Authenticator」就係採用一個「30秒限時驗證碼」機制，當每次登入 Facebook 之後，Facebook 就會要求你用「Google Authenticator」App 去拎個驗證碼。Google就做一個中間人，除左俾個驗證碼你之外，Facebook 亦都會問 Google 你打入去果個驗證碼究竟岩唔岩，過左限時既驗證碼亦都會即時作廢。係驗證過程中，Google 亦都唔會將你電話號碼淺洩露俾 Facebook 知。當然，請好好小心保管你手機、同保障你 Google帳號 同 你手機既安全設定（唔用FaceID、唔用TouchID 等等）。

最後，「Google Authenticator」唔只係得 Facebook 會用到。例如：有用電腦打開機既話，Ubisoft 帳戶都有用「Google Authenticator」做 2FA。

推

我中招之前j都有用2fa 然後login嗰陣2fa個check過左 但係都要check sms可以點搞

中左招就暫時只可以等facebook解ban...

留名

其實google authenticator個原理好簡單，唔係百份百安全，安唔安全係睇用家唔係方法
google authenticator用嘅係totp，time based one time password
姐係簡單啲講，facebook同你一開始分享1條鎖匙，大家將呢條鎖匙安全咁收埋，之後根據而家嘅時間去生產唔同嘅密碼，當你login完facebook之後就係入呢個密碼
問題就嚟啦，究竟咩情況之後會令呢個機制無效？
有好多可能性
1. facebook比中共hack，可能性比較低
2. 用家同facebook分享鎖匙嘅時候出錯，可能性高
3. facebook出賣用家，可能性高因為facebook奶共
主要針對第2點去講，有更好多唔同方法係交換鎖匙嘅時候出問題
舉個例，android用家有background app係scan呢條QR code嘅時候偷偷地將呢個QR code send上去中共server，呢個QR code exactly就係最關鍵嘅鎖匙，條鎖匙都比中共偷咗，你有9999999層google authenticator都無用啦
總結：唔好買大陸電話、唔好裝大陸app、唔好裝大陸軟件，買/裝之前做多啲審查就已經係你最大嘅保護
我成日去軟件台搵班大陸哩隻揪都可以無事全身而退，我唔使開2fa佢地都吹我唔漲，班狗屎垃圾廢柴玩開後門木馬，撚識前門攻入嚟咩，最緊要守好後門！

仲有警方可以攔截SMS去幫你login Facebook

up

8.9和你飛

手足齊檢舉！ 唔該
段片影到勇武個樣！
有好多like

第一層密碼點解leak先？搵唔到自己邊part出問題，有幾百萬層保護都無意思

講緊如果你俾人steal / brute force到個密碼既話 (假設)